<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De oorzaak van een overlijden van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een verzameling van bepalingen rond het Overlijden van een Persoon."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://todo.com/Output>, <http://todo.com/Bewijs>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaart> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een ceremonie of plechtigheid die wordt gehouden ter herdenking van een overleden Persoon."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://todo.com/Gebeurtenis>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRest> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De stoffelijke overschot of het lichaam van de overleden Persoon na de StoffelijkeRestVerwerking."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodgeboorte> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het Overlijden van een baby in de baarmoeder of tijdens de Bevalling."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#Overlijden>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Teraardestelling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het proces waarbij het lichaam van een overleden Persoon in de grond wordt begraven."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRestverwerking>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRestverwerking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De naverwerking van de stoffelijke resten van de overleden Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Crematie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Proces waarbij het lichaam van een overleden Persoon wordt verbrand tot as."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRestverwerking>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Orgaandonatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Orgaandonatie is het proces waarbij een Persoon toestemming geeft om een orgaan op legale wijze te verwijderen en te transplanteren naar een andere Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De medische toestand bij het Overlijden van de Persoon"@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#MedischVerslagOverlijden> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specifiek Medisch Verslag opgesteld door een Arts om de details en omstandigheden van het Overlijden van een Persoon vast te leggen."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://www.hl7.org/fhir/diagnosticreport-definitions.html#DiagnosticReport>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#OverlijdensfhandelingOutput> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Output van het afhandelen van administratieve taken, procedures en formaliteiten rond het Overlijden van een Persoon."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.europa.eu/m8g/Evidence>, <http://data.europa.eu/m8g/Output>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#OverlijdensafhandelingDienst> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het proces van het afhandelen van administratieve taken, procedures en formaliteiten rond het Overlijden van een Persoon."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#GeassocieerdeOorzaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De geassocieerde oorzaak van een overlijden dat onrechtstreeks mee tot het Overlijden heeft geleid."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het Overlijden van een Foetus in de baarmoeder vóór de Geboorte."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://todo.com/Gebeurtenis>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartondernemer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een professioneel Persoon of organisatie die gespecialiseerd is in het regelen en begeleiden van uitvaarten."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://todo.com/Agent>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Juridisch bindende overeenkomst tussen een Persoon en een uitvaartonderneming of verzekeringsmaatschappij met betrekking op de vooraf geplande regelingen en financiële aspecten van een Uitvaart."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Ongeval> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.ondertekening> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het document die de ondertekening van de Wilsbeschikking bekrachtigt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak.hoofdoorzaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Beschrijving van de oorzaak die het Overlijden van een Persoon teweegbracht."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand.beschrijving> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gedetailleerde beschrijving van andere relevante inrormatie met betrekking tot het Overlijden van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Persoonsrelatie.datum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#Persoonsrelatie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Datum van de start van de Persoonsrelatie."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Persoonsrelatie.omschrijving> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#Persoonsrelatie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Beschrijving van de Persoonsrelatie."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Persoonsrelatie.rangnummer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#Persoonsrelatie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Rangnummer van de Persoonsrelatie."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#SociodemografischKenmerk.beroep> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/cultuurparticipatie#SociodemografischKenmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specifieke bezigheid, taak of activiteit waarvoor een persoon is opgeleid, vaardigheden heeft ontwikkeld en die hij of zij regelmatig uitoefent om inkomen te verdienen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract.datum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De datum waarop het Uitvaartcontract ondertekend wordt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Bewijs.datum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.europa.eu/m8g/Evidence>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het moment in tijd wanneer het Bewijs werd geproduceerd."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.lijkbezorging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Handelingen en procedures die worden uitgevoerd na het Overlijden van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.opgesteldBij> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijst naar de gemeente waarin de Wilsbeschikking is opgesteld."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.ritueel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Culturele, religieuze of persoonlijke rituelen die de overleden Persoon wenst op te nemen in de Uitvaart."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#OverlijdensafhandelingOutput.type> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#OverlijdensfhandelingOutput>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De aard van de OverlijdensafhandelingOutput."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.gemeente> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De gemeente waar de Wilsbeschikking werd opgesteld."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRest.type> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRest>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Beschrijving van het lichaam van de overleden Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand.aard> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specifieke omstandigheden die hebben geleid tot het overlijden van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand.doodsoorzaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specifieke ziekte, aandoening, verwonding of gebeurtenis die direct heeft geleid tot het Overlijden van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden.hoofdoorzaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Doodsoorzaak die heeft bijgedragen aan het Overlijden van een Foetus."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#MedischVerslag.bezwaar> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#MedischVerslagOverlijden>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Juridische of wettelijke situatie waarin het lijk van de persoon niet mag worden begraven, gecremeerd of onderworpen aan andere vormen van stoffelijke restverwerking."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#MedischVerslag.risico> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#MedischVerslagOverlijden>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Risico's gebonden aan de verdere verwerking van het lichaam van de overleden Persoon, aangehaald door de Arts."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRest.locatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRest>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/prov#Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De locatie waar de Stoffelijke Rest wordt bewaard."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden.vaststelling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://build.fhir.org/observation-definitions.html#Observation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Medische Vaststelling van het Foetaal Overlijden door een Arts."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden.gedocumenteerdDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#OverlijdensfhandelingOutput>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De documentatie van het Foetaal Overlijden."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#gelinktAan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#GeassocieerdeOorzaak>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#locatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Ongeval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/prov#Location>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.bijbegraving> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het begraven van een Persoon naast een reeds overleden Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.uitvaartcontract> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Overeenkomst waarin een Persoon de wensen voor de Uitvaart in vastlegt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract.contractnummer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/adms#Identifier>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Numerieke waarde waarmee het contract uniek wordt herkend."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract.firma> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartcontract>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/regorg#RegisteredOrganization>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De gegevens van de Uitvaardondernemer."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden.verwerking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#FoetaalOverlijden>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Stoffelijke Restverwerking van de overleden Foetus."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking.orgaandonatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Orgaandonatie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De bepalingen rond Orgaandonatie binnen de Wilsbeschikking."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#medischVerslagOverlijden> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#MedischVerslagOverlijden>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De maatregel die moet genomen worden als gevolg van het risico."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak.duur> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De afbakening in tijd van de Doodsoorzaak."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#bepaalt> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaart>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Wilsbeschikking bepaalt potentieel de invulling van de Uitvaart."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#wordtBepaaldDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaart>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Wilsbeschikking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Uitvaart wordt bepaald door de Wilsbeschikking."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#leidtTot> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaart>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRestverwerking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijst naar het gevolg van de StoffelijkeRestVerwerking."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#produceert> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRestverwerking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRest>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Stoffelijke Restverwerking produceert een Stoffelijke Rest."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#wordtGeproduceerdDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRest>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#StoffelijkeRestverwerking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Stoffelijke Rest wordt geproduceerd door de Stoffelijke Restverwerking."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#wordtGeorganiseerdDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaart>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartondernemer>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Uitvaart wordt georganiseerd door de Uitvaartondernemer."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#organiseert> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaartondernemer>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Uitvaart>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Uitvaartondernemer organiseert een Uitvaart."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#volgtOp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Doodsoorzaak>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Doodsoorzaak die volgt op een andere Doodsoorzaak."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#veroorzaakt> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Ongeval>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#veroorzaaktDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Ongeval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/overlijdensaangifte#Overlijdenstoestand>.
