<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#OnveranderlijkObject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een onveranderlijkObject is het basiselement van een Linked Data Event Stream."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#CollectieLid>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een onveranderlijk object is het basiselement van een eventstream."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#CollectieLid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#RootNode> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een RootNode is een beginpagina, die zelf al leden kan bevatten, via wiens gelinkte pagina's alle leden kunnen gevonden worden."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/tree#Node>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Naar de rootnode wordt verwezen vanuit de eventstream bij voorkeur via een eventstream-view."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#EventstreamView> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De event stream view connecteert de collectie met de rootnode zodanig dat alle leden van de collectie gevonden kunnen worden."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VersieEventStream> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een event stream waarvan de leden versies zijn."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/ldes#EventStream>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VersieMaterialisatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een snapshot waarbij de versie-identificatoren zijn vervangen door object-identificatoren."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/tree#Collection>, <https://www.w3.org/ns/dcat#Dataset>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Om deze reden (zie definitie) zijn de collectieleden veranderlijke - in plaats van onveranderlijke objecten."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#AfgeleideCollectie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een collectie die afgeleid is van een andere collectie."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/tree#Collection>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VeranderlijkObject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een veranderlijk object is een object wiens status nog kan veranderen nadat het werd gecreëerd."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#CollectieLid>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een veranderlijk object wordt gebruikt als basiselement van een dataset."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#CollectieLid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een object dat deel uitmaakt van een collectie."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Kan verder gespecialiseerd worden in functie van het soort collectie, bijvoorbeeld als de collectie een event stream is zijn de collectieleden onveranderlijke objecten."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#DataServiceLDES> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een verzameling van operaties die ofwel toegang bieden tot één of meer Linked Data Event Streams."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/dcat#DataService>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Het protocol is hier per default dat van de Linked Data Event Stream."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#Snapshot> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een event stream van versies waarbij enkel laatste versie behouden blijft t.o.v. een opgegeven datum."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://w3id.org/ldes#EventStream>, <https://www.w3.org/ns/dcat#Dataset>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#versieMaterialisatieTot> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VersieMaterialisatie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het tijdstip tot wanneer versies werden verwerkt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Het attribuut versieMaterialisatieTot geeft weer tot op welk moment de versies werden geaggregeerd."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#snapshotTot> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#Snapshot>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het tijdstip waarop de snapshot van de Linked Data Event Stream werd genomen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#retentiebeleid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#EventstreamView>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://w3id.org/ldes#RetentionPolicy>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een retentiebeleid is een beleid volgens welke elementen (i.e. data) verwijderd zullen worden."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#lid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VersieMaterialisatie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VeranderlijkObject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een lid maakt deel uit van de collectie."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#snapshotVan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#Snapshot>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VersieEventStream>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijst naar de originele Linked Data Event Stream."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#versiematerialisatieVan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#VersieMaterialisatie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#Snapshot>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijst naar de originele Linked Data Event Stream."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#eventstreamView> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#RootNode>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#EventstreamView>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De event stream view connecteert de collectie met de rootnode zodanig dat alle leden van de collectie gevonden kunnen worden."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#rootNode> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#EventstreamView>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/ldes#RootNode>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een rootnode is een beginpagina, die zelf al leden kan bevatten, via wiens gelinkte pagina’s alle leden kunnen gevonden worden."@nl.
