<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtssubject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entiteit die aan het recht onderworpen is, die drager is of kan zijn van rechten en plichten (Rechtsverhoudingen), en die in staat wordt geacht om juridische handelingen uit te voeren of in haar naam (voor haar rekening) te laten uitvoeren."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Omvat zowel natuurlijke personen (mensen) als rechtspersonen. Omvat zowel privaat- als publiekrechtelijke entiteiten. Kan contracten aangaan, eigendommen bezitten, aansprakelijk  worden gesteld voor misdaden, enzovoort. In de context van omgevingsvergunningen: de aanvrager van een vergunning, de vergunningverlenende overheid, de Raad voor Vergunningsbetwistingen, de exploitant van een hinderlijke inrichting, de uitvoerder van stedenbouwkundige handelingen, de melder van een onregelmatigheid, enzovoort. Rechtssubject is als begrip gelijkaardig aan OSLO-generiek:Agent (eveneens verzamelnaam voor natuurlijke en rechtspersonen en gedefinieerd als “iemand die of iets dat kan handelen of een effect kan teweeg brengen” ), maar is enger dan Agent en eigen aan de juridische context (met inbegrip van het bestuursrecht, waaronder het vergunningenbeleid), en geniet omwille van deze juridische connotatie in de context van omgevingsvergunningen dan ook de voorkeur."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Werken opgemaakt voor juridische doeleinden."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Omvat o.a. wetgeving en regelgeving, publiek- en privaatrechtelijke rechtshandelingen van rechtscolleges, bestuurlijke instanties en andere rechtssubjecten. Rechtsleer valt hier ook onder, alsook juridische typologieën (Juridische Categorie). Technocratische instrumenten, zoals standaarden, specificaties en implementaties daarvan die een juridische functie vervullen zijn door deze entiteit gedekt. Een Juridisch Werk vindt doorgaans zijn neerslag in één of meer Documenten. De rechtswaarde van een Juridisch Werk hangt o.a. af van het bestaan van een authentieke versie (Document) die is bekendgemaakt volgens de voorziene voorschriften. Breder dan http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource die beperkt is tot wetgevende werken."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Procedure is de blauwdruk voor de afhandeling van een Zaak."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Het bevat Procedurestappen zoals bijvoorbeeld een Rechtsmiddel. De Procedurestappen bepalen wat de mogelijke vervolghandelingen zijn in de Zaak en welke termijnen er gelden. In casemanagement systemen die CMMN implementeren komt deze entiteit overeen met een CasePlanModel."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De vaststelling/bepaling van de vergunde toestand op een bepaald moment in de tijd, op basis van de op dat moment beschikbare informatie over relevante rechtsfeiten (omgevingsvergunning:Gebeurtenissen) die op de vergunde toestand van invloed zijn geweest."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Recht> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De toestemming om een bepaalde activiteit uit te voeren op een bepaalde locatie, waarvoor, op het moment van aanvraag of melding, een specifieke vergunning of melding vereist is volgens de geldende regelgeving op het gebied van ruimtelijke ordening en milieu."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een bepaling die een rechtsnorm in het leven roept, wijzigt, beëindigt of bevestigt."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Kan van algemene en individuele strekking zijn. Het kan gaan om een recht of verbintenis."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Dat wat een rechtshandeling inhoudt."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Kan een verzoek zijn, een melding, een vaststelling, een normatieve bepaling, een procedurele beslissing, enzovoort. Eén rechtshandeling kan meerdere inhoudelijke punten inhouden. Gebruikers worden aangezet om het soort inhoud te classificeren volgens gemeenschappelijke codelijsten."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Procedurestap die de mogelijkheid biedt om een bestuurlijke rechtshandeling of gerechtelijke beslissing aan te vechten."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Mogelijkheid om in beroep te gaaan tegen een gemeentelijke vergunningsbeslissing in eerste aanleg. Of jurisdictioneel beroep tegen een beslissing in laatste administratieve aanleg."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Procedurestap is een voorgeschreven handeling binnen een Procedure."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Wordt gebruikt om aan te geven welke soort handeling de Procedure voorschrijft. De Zaakhandeling geeft uitvoering aan de Procedurestap met betrekking tot een concrete Zaak."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geheel van handelingen die een of meerdere Rechtssubjecten binnen een welbepaald tijdsbestek en op een welbepaalde locatie ten uitvoer (willen) (laten) brengen en die gezien hun aard te kwalificeren zijn en dus geregeld zijn onder één of meer welbepaalde Juridische Categorieën."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Maakt het voorwerp uit van vergunningsaanvragen, meldingen, vergunningsbesluiten, vaststellingen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Vergunning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Rechtshandeling, zijnde een beslissing, die toelating inhoudt voor een Activiteit."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#BestuurlijkeRechtshandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#BestuurlijkeRechtshandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Handeling, uitgaande van een bestuur, die de rechtstoestand wijzigt, dan wel belet dat deze wordt gewijzigd."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Voorbeelden van eenzijdige bestuurlijke rechtshandelingen zijn: besluiten van algemene strekking, uitvaardiging van voorschriften, beschikkingen zoals erkenningen en vergunningen en aktenamen. Breid deze klasse uit met de nodige specilisaties of typeringen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een formele handeling die in het kader van een Zaak wordt uitgevoerd."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Het kan gaan om Rechtshandelingen, maar ook administratieve handelingen. In casemanagement systemen die CMMN implementeren komt deze entiteit overeen met een PlanItem."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Handeling met beoogde rechtsgevolgen. Bewuste actie die gericht is op het tot stand brengen, wijzigen, overdragen, beëindigen of bevestigen van juridische verplichtingen of rechten."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Omvat Bestuurlijke Handeling en Rechterlijke Uitspraken. Omvat ook aanvragen, meldingen, formele vastleggingen en andere administratieve en gerechtelijke rechtshandelingen gepleegd door zowel overheidsinstanties als ook burgers en bedrijven. Omvat ook stilzwijgende handelingen, zoals stilzwijgende aktename of weigering."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#RechterlijkeUitspraak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een formele beslissing of oordeel van een rechtscollege, uitgesproken door een rechter of een panel van rechters."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "In de context van omgevingsvergunningen omvat dit de uitspraken van de Raad voor Vergunningsbetwistingen en de Raad van State."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Rechtsfeiten alsook rechtshandelingen en zaakhandelingen binnen de context van omgevingsvergunning."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Is een abstract klasse: gebruik specialisaties. Deze gebeurtenissen vormen de basis waarop de Vergunde Toestand wordt bepaald."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Verbintenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Rechtsplicht die rechtssubjecten tegen elkaar opnemen (rechtshandelingen) of oplopen (rechtsfeiten)."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld, een last of voorwaarde in een omgevingsvergunning."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeCategorie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Onder Juridische Categorie verstaan we rubrieken, klasseringen of juridisch-verankerde typeringen."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een juridische kwalificatie gebeurt aan de hand van juridische verwijzingen, nl. verwijzingen naar Juridische Werken. Het is mogelijk om een juridische kwalificatie op verschillende dimensies (bv. een activiteit kwalificeren op vlak van indelingsrubrieken en op vlak van Sevezo-regelgeving) te doen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het geheel van rechten en plichten, voor wat betreft het toepassingsgebied van de omgevingsvergunningen, die op een bepaald moment in de tijd van toepassing zijn op het voorwerp van de vergunde toestand."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een vergunde toestand bevat (verwijzingen naar) Normatieve Bepalingen. In de context van de omgevingsvergunning is het voorwerp van de vergunde toestand vaak een Feature zoals een gebouw, een perceel of een gebied. Een Vergunde Toestand is onlosmakelijk verbonden met de Vaststelling ervan."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Aanvraag> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Aanspraak op de uitoefening van een bevoegdheid; formeel verzoek van een rechtssubject aan een bevoegde instantie om informatie te verstrekken of een beslissing te nemen, in het bijzonder een beslissing om ergens toelating voor te verlenen."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "In de context van omgevingsvergunningen betreft dit alle aanvragen van of met betrekking tot omgevingsvergunningen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#InstellingBeroep> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Instellen van een beroep met betrekking tot een concrete aanvechtbare Rechtshandeling."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld, de instelling van een administratief beroep tegen een welbepaalde gemeentelijke vergunningsbeslissing in eerste aanleg. Instelling van een jurisdictioneel beroep tegen een welbepaalde beslissing in laatste administratieve aanleg."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Bekendmaking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bekendmaking aan het brede publiek."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "In het kader van omgevingsvergunningsaanvragen is een aanplakking een vorm van Publicatie. Zo ook de bekendmaking op de website van een gemeente. Gebruik Notificatie voor een gerichte bekendmaking aan een betrokkene."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtscollege> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een rechtsprekende instantie."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Waarmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Waarheidskenmerk, zoals een (elektronische) ondertekening of zegel uitgaande van een bevoegd Rechtssubject."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#toestandDatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Aanduiding van de datum van de Vergunde Toestand."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#ingangsdatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Datum vanaf dewelke de rechtshandeling rechtskracht krijgt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld, de datum van een arrest."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#juridischeKwalificatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De juridische kwalificatie van een resource."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#verantwoordelijke> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#aanwendingstermijn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Termijn binnen dewelke het Rechtsmiddel aangewend mag worden."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#rechtsgrond> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzingen naar de Juridische Werken die de grondslag vormen van de Procedure."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld, de procedure voor de vereenvoudigde vergunningsprocedure is vastgesteld in de artikelen 37 en volgende van het Omgevingsdecreet, zoals van kracht op een bepaalde datum."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#termijn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Termijn binnen dewelke de Procedure toegepast mag worden."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#locatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Aanduiding van de plaats waar een Activiteit plaatsvindt, plaats zal vinden, of plaatsvond."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#document> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Neerslag van de Rechtshandeling in een Document."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#waarmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Waarmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Waarheidskenmerk van het Document."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#vaststellingTijdstip> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Instant>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tijdstip van vaststelling."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid.bevoegdeOverheid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Publieke Organisatie bevoegd om zich over het Rechtsmiddel uit te spreken."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand.voorwerp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De ruimtelijke bepaling waarvoor de vergunde toestand wordt vastgesteld."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#bekendmaking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Bekendmaking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bekendmaking van de Rechtshandeling."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling.tijdsbestek> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Aanduiding van het tijdsbestek van de Normatieve Bepaling."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "De toelating om een bepaalde Activiteit uit te voeren kan beperkt zijn in de tijd."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit.tijdsbestek> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Aanduiding van het tijdsbestek van de Activiteit."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#gebeurtenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gebeurtenissen waarvan de Vergunde Toestand is afgeleid."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#verantwoordelijke> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtssubject>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#vaststellingVergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een handeling waarmee een vergunde toestand is vastgelegd."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#zaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een zaak waarin de zaakhandeling wordt gesteld."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#zaakhandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een zaakhandeling die wordt gesteld in het kader van de zaak."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#procedure> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een procedure volgens dewelke de zaak wordt afgehandeld."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#procedurestap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een procedurestap volgens dewelke de zaakhandeling wordt gesteld."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#inhoud> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Waarover de rechtshandeling gaat: namelijk de inhoud."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#ingesteldRechtsmiddel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#InstellingBeroep>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar het ingesteld rechtsmiddel."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#normatieveBepaling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "een normatieve bepalingen die geldig is in de context van een vergunde toestand."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#voorwerpBepaling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het voorwerp van de Normatieve Bepaling."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#publiekeOrganisatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "NOTE$ea_notes=Een publieke Organisatie die bevoegdheid kan hebben over een procedure."@nl.
