<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ensemble d’actions qu’un ou plusieurs sujets juridiques (veulent) effectuer (ou ont effectuées) dans un délai déterminé et à un endroit précis et qui, compte tenu de leur nature, peuvent être qualifiées et sont donc réglementées sous une ou plusieurs catégories juridiques bien définies."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Fait l’objet de demandes de permis, de notifications, de décisions de permis, de déterminations."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L’ensemble des droits et obligations, en ce qui concerne la portée des permis environnementaux, qui s’appliquent à l’objet de la situation autorisée à un moment donné."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Une condition autorisée contient des dispositions normatives (références à). Dans le cadre du permis d’environnement, l’objet de la condition autorisée est souvent un élément tel qu’un bâtiment, un terrain ou une zone. Une condition autorisée est inextricablement liée à son établissement."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Agir avec les effets juridiques prévus. Action de savoir-faire visant à établir, modifier, transférer, résilier ou affirmer des obligations ou des droits juridiques."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Comprend les actes administratifs et les décisions de justice. Comprend également les demandes, les notifications, les procès-verbaux et autres actes administratifs et judiciaires commis par les autorités publiques ainsi que par les citoyens et les entreprises. Comprend également les actes tacites, tels que la prise tacite d’un acte ou le refus."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Etape procédurale qui offre la possibilité de contester un acte juridique administratif ou une décision de justice."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Possibilité de faire appel d’une décision d’autorisation communale en première instance. Ou un recours juridictionnel contre une décision de dernière instance administrative."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Une procédure est le modèle pour le règlement d’une affaire."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Il contient des étapes procédurales telles qu’un recours. Les étapes de la procédure déterminent les suites possibles dans l’affaire et les délais. Dans les systèmes de gestion de cas qui implémentent CMMN, cette entité correspond à un CasePlanModel."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Œuvres formatées à des fins légales."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Comprend, entre autres, la législation et les règlements, les actes juridiques publics et privés des tribunaux, des organes administratifs et d’autres personnes morales. Cela inclut également la doctrine juridique, ainsi que les typologies juridiques (catégorie juridique). Les instruments technocratiques, tels que les normes, les spécifications et leur mise en œuvre qui remplissent une fonction juridique, sont couverts par cette entité. Une œuvre juridique est généralement reflétée dans un ou plusieurs documents. La valeur juridique d’une Œuvre Légale dépend, entre autres, de l’existence d’une version authentique (Document) qui a été publiée conformément aux dispositions prévues. Plus large que http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource qui se limite aux travaux législatifs."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Waarmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Véracité, telle qu’une signature (électronique) ou un sceau délivré par une personne morale autorisée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La détermination/détermination de la condition autorisée à un moment donné, en fonction des informations disponibles à ce moment-là sur les faits juridiques pertinents (permis environnemental : événements) qui ont eu une incidence sur la condition autorisée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Bekendmaking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Divulgation au grand public."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dans le cadre d’une demande d’autorisation environnementale, l’affichage est une forme de publication. Cela s’applique également à l’annonce sur le site web d’une commune. Utilisez la notification pour une divulgation ciblée à une personne concernée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Une disposition qui crée, modifie, résilie ou confirme une norme juridique."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Peut être d’application générale ou individuelle. Il peut s’agir d’un droit ou d’une obligation."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Les faits juridiques ainsi que les actes juridiques et les actions dans le cadre d’un permis d’environnement."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Est une classe abstraite : utilisez des spécialisations. Ces événements constituent la base sur laquelle la condition autorisée est déterminée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Acte formel accompli dans le cadre d’un Dossier."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Il peut s’agir d’actes juridiques, mais aussi d’actes administratifs. Dans les systèmes de gestion de cas qui implémentent CMMN, cette entité correspond à un PlanItem."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Une étape de procédure est une action prescrite au sein d’une procédure."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Utilisé pour indiquer le type d’action requis par la procédure. Le Case Act met en œuvre l’étape procédurale relative à un cas spécifique."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ce qui constitue un acte juridique."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Il peut s’agir d’une demande, d’un rapport, d’une détermination, d’une disposition normative, d’une décision procédurale, etc. Un seul acte juridique peut contenir plusieurs points de fond. Les utilisateurs sont invités à classer le type de contenu selon des listes de codes courantes."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#InstellingBeroep> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Introduire un recours relatif à un acte juridique spécifique susceptible de recours."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Par exemple, l’introduction d’un recours administratif contre une décision d’autorisation communale spécifique en première instance. Introduire un recours juridictionnel contre une décision spécifique en dernière instance administrative."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtssubject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entité soumise à la loi, qui est ou peut être porteuse de droits et d’obligations (Relations juridiques), et qui est considérée comme capable d’accomplir des actes juridiques ou de les faire accomplir en son nom (pour son compte)."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Comprend à la fois les personnes physiques (personnes) et les personnes morales. Comprend des entités privées et publiques. Peut conclure des contrats, posséder des biens, être tenu responsable de crimes, etc. Dans le cadre d’un permis d’environnement : le demandeur d’un permis, l’autorité de délivrance des permis, le Conseil du contentieux des permis, l’exploitant d’un établissement nuisible, l’exécuteur d’activités d’urbanisme, le signaleur d’une irrégularité, etc. Le concept du sujet juridique est similaire à celui d’OSLO generic :Agent (également terme collectif pour les personnes physiques et morales et défini comme « quelqu’un qui peut agir ou avoir un effet »), mais il est plus étroit que Agent et spécifique au contexte juridique (y compris le droit administratif, y compris la politique en matière de permis), et est donc préféré dans le contexte des permis environnementaux en raison de cette connotation juridique."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Recht> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L’autorisation d’exercer une certaine activité dans un lieu déterminé, pour laquelle, au moment de la demande ou de la notification, un permis ou une notification spécifique est requis conformément à la réglementation en vigueur dans le domaine de l’aménagement du territoire et de l’environnement."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Vergunning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L’Acte Juridique, étant une décision, qui implique l’autorisation d’une Activité."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#BestuurlijkeRechtshandeling>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#BestuurlijkeRechtshandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Action, émanant d’un conseil d’administration, qui modifie la situation juridique ou empêche qu’elle soit modifiée."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Des exemples d’actes juridiques administratifs unilatéraux sont les décisions d’application générale, l’adoption de règlements, les décisions telles que les reconnaissances et les permis et actes. Élargissez cette classe avec les spécifisations ou typifications nécessaires."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#RechterlijkeUitspraak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Décision ou jugement formel d’un tribunal, rendu par un juge ou un collège de juges."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dans le cadre des permis d’environnement, il s’agit notamment des décisions du Conseil du contentieux des permis et du Conseil d’État."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Verbintenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Les obligations légales que les sujets de justice contractent les uns envers les autres (actes juridiques) ou encourent (faits juridiques)."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Par exemple, une charge ou une condition dans un permis d’environnement."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeCategorie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Par catégorie juridique, nous entendons les rubriques, les classifications ou les caractérisations juridiquement ancrées."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Une qualification juridique est faite sur la base de références juridiques, c’est-à-dire de références à des œuvres juridiques. Il est possible de faire une qualification juridique sur différentes dimensions (ex : qualifier une activité en termes de rubriques de classification et en termes de réglementation Sevezo)."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Aanvraag> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Droit à l’exercice d’un pouvoir ; demande formelle d’une personne morale à une autorité compétente de fournir des informations ou de prendre une décision, notamment une décision d’autoriser quelque chose."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dans le cadre des permis d’environnement, il s’agit de toutes les demandes de permis d’environnement ou relatives à ceux-ci."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtscollege> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un organe judiciaire."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#toestandDatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indication de la date de la condition autorisée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#ingangsdatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Date à partir de laquelle l’acte juridique prend effet."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Par exemple, la date d’un jugement."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#juridischeKwalificatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La qualification juridique d’une ressource."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#verantwoordelijke> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un agent qui est obligé de prendre soin de la ressource et qui peut être forcé de rendre compte de la ressource."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dans le cadre des permis de conversion, la personne responsable est généralement une personne morale impliquée. Cette personne en porte la responsabilité légale."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#aanwendingstermijn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Délai dans lequel le recours peut être exercé."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#rechtsgrond> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Références aux Œuvres Juridiques sur lesquelles se fonde la Procédure."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Par exemple, la procédure d’autorisation simplifiée est prévue aux articles 37 et suivants du décret environnemental, tels qu’ils sont en vigueur à une certaine date."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#termijn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Période dans laquelle la procédure peut être appliquée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#locatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Indication du lieu où une Activité a lieu, aura lieu ou a eu lieu."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#document> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Publication de l’acte juridique dans un document."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#waarmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Waarmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Véracité du document."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#vaststellingTijdstip> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Instant>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Au moment de l’adoption."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid.bevoegdeOverheid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L’Organisme public habilité à statuer sur le Recours."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#bekendmaking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Bekendmaking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Publication de l’acte juridique."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#gebeurtenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Événements à partir desquels la condition sous licence est dérivée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#vaststellingVergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Loi qui établit une condition de permis."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#zaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Cas dans lequel l’acte de l’affaire est accompli."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#zaakhandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Acte de l’affaire qui est accompli dans le contexte de l’affaire."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#procedure> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Procédure selon laquelle l’affaire est traitée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#procedurestap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Acte procédural selon lequel l’acte de l’affaire est pris."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#inhoud> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L’objet de l’acte juridique : à savoir, le contenu."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#ingesteldRechtsmiddel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#InstellingBeroep>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Référence à l’appel."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#normatieveBepaling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Disposition normative qui est valide dans le contexte d’une affection autorisée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#voorwerp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L’objet de la disposition normative."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#publiekeOrganisatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "NOTE$ea_notes=Une organisation publique qui peut avoir autorité sur une procédure."@fr.
