<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Arts> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Persoon met de officiële bevoegdheid om de geneeskunde uit te oefenen."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://hl7.org/fhir/practitioner-definitions.html#Practitioner>, <http://todo.com/Agent>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het proces waarbij een baby de baarmoeder van de Persoon verlaat en de buitenwereld binnengaat. De Bevalling leidt tot de Geboorte."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://todo.com/Persoonsgebeurtenis>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De situatie of conditie rondom de Geboorte van een Persoon. Dit kan verschillende aspecten omvatten, zoals de omstandigheden van de geboorte, de gezondheidstoestand, de locatie, en andere relevante factoren."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De gezondheidstoestand in objectieve zin is de gezondheid zoals beoordeeld door zorgverleners."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Apgarscore> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Snelle beoordeling die onmiddellijk na de geboorte wordt uitgevoerd om de fysieke conditie van een pasgeborene te evalueren."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://hl7.org/fhir/observation-definitions.html#Observation>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De staat waarin een Persoon een of meerdere embryo’s of foetussen draagt in de baarmoeder, wat leidt tot de ontwikkeling van een nieuw natuurlijk Persoon."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://todo.com/Persoonsgebeurtenis>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Borstvoeding> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Proces waarbij de baby gevoed wordt met melk na de Bevalling."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://www.hl7.org/fhir/nutritionintake-definitions.html#NutritionIntake>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#AssistentieBevalling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De medische externe ondersteuning tijdens de Bevalling."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Medische Toestand van een Persoon van een Bevalling."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Observatiewaarde> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De informatie die wordt bepaald als gevolg van het maken van de observatie, indien de informatie een eenvoudige waarde heeft."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De ongeboren Persoon vanaf de achtste week van de Zwangerschap tot aan de Geboorte."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://todo.com/NatuurlijkeEntiteit>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#NatuurlijkeEntiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Biologisch wezen dat voortkomt uit een ander biologisch wezen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Conceptie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De bevruchting van de eicel door een zaadcel, het begin van de Zwangerschap."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschapstoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De medische toestand bij een Zwangerschap van de Persoon"@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Batch> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Ingredient> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Specifieke stof, component of element dat wordt gebruikt bij de bereiding of samenstelling van een product."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand.rang> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.nutritie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Borstvoeding>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geconsumeerd voedsel- of vloeistofproduct of -item."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#MedischeToestand.lengte> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De lengte van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#MedischeToestand.risico> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Risico die de Medische Toestand van een Persoon kan beïnvloeden."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondsheidstoestand.gewicht> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De maat van de zwaarte of massa van een Persoon, object of substantie."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschapstoestand.duur> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschapstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De periode van de Zwangerschap."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschapstoestand.liggingKind> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschapstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De positie waarin de Foetus zich bevindt in de baarmoeder (van de Persoon)."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Conceptie.techniek> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Conceptie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Methode en/of medische interventie om de Zwangerschap te bevorderen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand.apgarscore> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Apgarscore>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Snelle beoordeling die onmiddellijk na de geboorte wordt uitgevoerd om de fysieke conditie van een pasgeborene te evalueren.?"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand.neonatale> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/prov#Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Locatie van waar de neonatale zorgen werden verleend aan de Persoon bij Geboorte indien toepasbaar."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand.nutritie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://www.hl7.org/fhir/nutritionintake-definitions.html#NutritionIntake>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Voedingsinname die wordt toegediend na de Geboorte."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand.gebruikteMedicatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://hl7.org/fhir/medication-definitions.html#Medication>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Medicatie die wordt toegediend aan een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand.heeftGebeurtenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/vocab/bio/0.1/Event>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Persoonsgebeurtenis gekoppeld aan de Gezondheidstoestand van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling.heeftAssistentie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#AssistentieBevalling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Assistentie die bij de Bevalling van een Persoon hoort."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand.aandoening> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een afwijking, ziekte, stoornis of andere fysieke of mentale toestand die het normale functioneren van het lichaam beïnvloedt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling.heeftBevallingstoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Bevallingstoestand die bij de Bevalling hoort van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap.toestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschapstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De toestand die bij de Zwangerschap hoort."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#periode> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Apgarscore>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De tijdsduur van de meting voor de Apgarscore."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Apgarscore.score> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Apgarscore>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een score van 0 tot 10 waarbij 5 aspecten van de pasgeborene worden beoordeeld (hartslag, ademhaling, spiertonus, reflexen en huidskleur)."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.gewichtPersoonBevalling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het gewicht van de Persoon na de Bevalling."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.gewichtPersoonVoorBevalling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het gewicht van de Persoon voor de Bevalling."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.foetaleBewaking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het proces van het monitoren van de gezondheid en het welzijn van een foetus tijdens de Zwangerschap, Bevalling en direct na de Geboorte."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.indicatieAssistentie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De medische reden of een situatie waarin een assistentie wordt aanbevolen of noodzakelijk geacht voor de Geboorte van een baby."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.intrapartale> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De periode tijdens de Bevalling, vanaf het begin van de actieve arbeid tot aan de Geboorte van de baby en de nageboorte."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand.zorg> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://hl7.org/fhir/procedure-definitions.html#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tijdens een periode kunnen verschillende types zorg verleend worden zowel aan een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus.gewicht> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het totale lichaamsgewicht van de Foetus."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus.leeftijd> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Periode sinds de Conceptie."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dit wordt ook wel de zwangerschapsduur genoemd. Bijvoorbeeld, als een Persoon 8 weken zwanger is, betekent dit dat de Foetus 8 weken geleden is bevrucht."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.wijze> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De manier waarop de Bevalling plaatsvindt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus.wordt> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Foetus wordt een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand.liggingKindBevalling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Positie van de baby in de baarmoeder in relatie tot het geboortekanaal."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Er zijn verschillende liggingen mogelijk zoals hoofdligging, stuitligging, dwarskgging en achterhoofdsligging."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#statusZwangerschap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschapstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gesimplificeerde informatie rond de status van de Zwangerschapstoestand."@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Geboortetoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gesimplificeerde informatie rond de status van de Zwangerschapstoestand."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#wordtGeobserveerdDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Arts>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://build.fhir.org/observation-definitions.html#Observation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Wie was verantwoordelijk voor het vaststellen van de waargenomen waarde als \"waar\"?"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#heeftZwangerschap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Persoon heeft een Zwangerschap"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#heeftBevalling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijst naar de bevallingsgegevens van de Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#deelVan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Foetus is deel van de Zwangerschap."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#heeftFoetus> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Zwangerschap heeft een of meerdere Foetussen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#voedt> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://www.hl7.org/fhir/diagnosticreport-definitions.html#DiagnosticReport>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Medische Toestand van een Persoon voedt een Medisch Verslag van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#wordtGevoedDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://www.hl7.org/fhir/diagnosticreport-definitions.html#DiagnosticReport>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Medisch Toestand wordt gevoed door de Medische Verslagen van een Persoon."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#doetOntstaan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Conceptie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Conceptie doet een of meerdere Foetussen ontstaan."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#ontstaatDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Foetus>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Conceptie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Foetus ontstaat door Conceptie."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#steltOp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Arts>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://www.hl7.org/fhir/diagnosticreport-definitions.html#DiagnosticReport>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Arts stelt een Medisch Verslag op."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#opgesteldDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://www.hl7.org/fhir/diagnosticreport-definitions.html#DiagnosticReport>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Arts>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het Medisch Verslag wordt opgesteld door een Arts."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#vastgesteldDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://build.fhir.org/observation-definitions.html#Observation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Gezondheidstoestand wordt vastgesteld aan de hand van een Medische Observatie."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#vastgesteld> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://build.fhir.org/observation-definitions.html#Observation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Medische Observatie stelt een Gezondheidstoestand vast."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#heeftBevallingstoestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#AssistentieBevalling>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#heeftAssistentie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#AssistentieBevalling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevallingstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tijdens de Bevalling is er ondersteuning van externe zorgverleners."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#gedocumenteerdDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://build.fhir.org/observation-definitions.html#Observation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://www.hl7.org/fhir/diagnosticreport-definitions.html#DiagnosticReport>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Medisch Verslag documenteert één of meerdere Mediche Observaties."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#wordtGevolgdDoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Zwangerschap wordt gevolgd door een Bevalling."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#volgtOp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Zwangerschap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/gezondheidstoestand#Bevalling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De Bevalling volgt op een Zwangerschap."@nl.
