<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Gesamtheit von Handlungen, die eine oder mehrere juristische Personen innerhalb eines bestimmten Zeitraums und an einem bestimmten Ort durchführen (wollen) (oder durchgeführt haben) und die aufgrund ihrer Art qualifiziert werden können und daher in einer oder mehreren genau definierten rechtlichen Kategorien geregelt sind."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Ist Gegenstand von Genehmigungsanträgen, Bescheiden, Genehmigungsentscheidungen, Feststellungen."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die Gesamtheit der Rechte und Pflichten in Bezug auf den Geltungsbereich der Umweltgenehmigungen, die für das Objekt der genehmigten Situation zu einem bestimmten Zeitpunkt gelten."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Ein lizenzierter Zustand enthält (Verweise auf) normative Bestimmungen. Im Zusammenhang mit der Umweltgenehmigung handelt es sich bei dem Gegenstand der genehmigten Auflage häufig um ein Merkmal wie ein Gebäude, ein Grundstück oder eine Fläche. Eine lizenzierte Bedingung ist untrennbar mit ihrer Einrichtung verbunden."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Handeln mit beabsichtigten Rechtswirkungen. Know-how-Maßnahmen, die darauf abzielen, rechtliche Verpflichtungen oder Rechte zu begründen, zu ändern, zu übertragen, zu beenden oder zu bekräftigen."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "umfasst Verwaltungsakte und Gerichtsentscheidungen. Dazu gehören auch Anträge, Meldungen, förmliche Aufzeichnungen und andere Verwaltungs- und Gerichtsakten, die von Behörden sowie Bürgern und Unternehmen begangen werden. Umfasst auch stillschweigende Handlungen wie die stillschweigende Annahme einer Urkunde oder die Verweigerung."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verfahrensschritt, der die Möglichkeit bietet, einen Verwaltungsakt oder eine Gerichtsentscheidung anzufechten."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Möglichkeit der Beschwerde gegen eine kommunale Genehmigungsentscheidung in erster Instanz. Oder eine gerichtliche Beschwerde gegen eine Entscheidung der letzten Verwaltungsinstanz."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ein Verfahren ist die Blaupause für die Erledigung eines Falles."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Es enthält Verfahrensschritte, wie z. B. eine Abhilfe. In den Verfahrensschritten werden die möglichen Folgemaßnahmen in dem Fall und die Fristen festgelegt. In Case-Management-Systemen, die CMMN implementieren, entspricht diese Entität einem CasePlanModel."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Werke, die für rechtliche Zwecke formatiert sind."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Umfasst unter anderem Gesetze und Verordnungen, öffentliche und private Rechtsakte von Gerichten, Verwaltungsorganen und anderen juristischen Personen. Dazu gehören auch die Rechtslehre sowie Rechtstypologien (Legal Category). Technokratische Instrumente wie Normen, Spezifikationen und deren Umsetzungen, die eine rechtliche Funktion erfüllen, fallen unter diese Stelle. Eine juristische Arbeit spiegelt sich in der Regel in einem oder mehreren Dokumenten wider. Die rechtliche Bedeutung eines juristischen Werks hängt unter anderem vom Vorhandensein einer authentischen Fassung (Dokument) ab, die gemäß den festgelegten Bestimmungen veröffentlicht wurde. Breiter als http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource, die auf Gesetzgebungswerke beschränkt ist."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Waarmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Wahrhaftigkeit, wie z. B. eine (elektronische) Unterschrift oder ein Siegel, das von einer autorisierten juristischen Person ausgestellt wurde."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die Feststellung/Feststellung des genehmigten Zustands zu einem bestimmten Zeitpunkt, basierend auf den zu diesem Zeitpunkt verfügbaren Informationen über relevante rechtliche Tatsachen (Umweltgenehmigung: Ereignisse), die sich auf den genehmigten Zustand ausgewirkt haben."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Bekendmaking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Offenlegung gegenüber der Öffentlichkeit."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Im Rahmen von Umweltgenehmigungsanträgen handelt es sich bei einer Entsendung um eine Form der Veröffentlichung. Dies gilt auch für die Bekanntmachung auf der Website einer Gemeinde. Verwenden Sie die Benachrichtigung für eine gezielte Offenlegung gegenüber einer betroffenen Person."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine Bestimmung, die eine Rechtsnorm schafft, ändert, beendet oder bestätigt."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Kann von allgemeiner oder individueller Anwendung sein. Es kann sich um ein Recht oder eine Pflicht handeln."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Rechtliche Tatsachen sowie Rechtsakte und Klagen im Rahmen einer Umweltgenehmigung."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Ist eine abstrakte Klasse: Verwenden Sie Spezialisierungen. Diese Ereignisse bilden die Grundlage, auf der die Lizenzbedingung bestimmt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine förmliche Handlung, die im Rahmen eines Rechtsstreits vorgenommen wird."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dabei kann es sich um Rechtsakte, aber auch um Verwaltungsakte handeln. In Case-Management-Systemen, die CMMN implementieren, entspricht diese Entität einem PlanItem."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ein Verfahrensschritt ist eine vorgeschriebene Aktion innerhalb einer Prozedur."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Wird verwendet, um die Art der Aktion anzugeben, die für das Verfahren erforderlich ist. Das Fallgesetz setzt den Verfahrensschritt in Bezug auf einen bestimmten Fall um."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Dasjenige, was einen Rechtsakt darstellt."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dabei kann es sich um einen Antrag, einen Bericht, eine Feststellung, eine normative Bestimmung, eine Verfahrensentscheidung usw. handeln. Ein und derselbe Rechtsakt kann mehrere materiell-rechtliche Punkte enthalten. Benutzer werden aufgefordert, den Typ des Inhalts gemäß den allgemeinen Codelisten zu klassifizieren."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#InstellingBeroep> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Einlegung eines Rechtsbehelfs in Bezug auf einen bestimmten Rechtsakt, der angefochten werden kann."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Zum Beispiel die Einlegung eines Verwaltungsrechtsbehelfs gegen eine bestimmte kommunale Genehmigungsentscheidung in erster Instanz. Einlegung eines gerichtlichen Rechtsbehelfs gegen eine bestimmte Entscheidung in letzter Verwaltungsinstanz."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtssubject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Juristische Person, die dem Gesetz unterworfen ist, die Träger von Rechten und Pflichten ist oder sein kann (Rechtsbeziehungen), und die als fähig gilt, Rechtshandlungen vorzunehmen oder in ihrem Namen (in ihrem Auftrag) vornehmen zu lassen."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Umfasst sowohl natürliche Personen (Personen) als auch juristische Personen. Umfasst sowohl private als auch öffentliche Einrichtungen. Kann Verträge abschließen, Eigentum besitzen, für Straftaten haftbar gemacht werden und so weiter. Im Zusammenhang mit Umweltgenehmigungen: der Antragsteller einer Genehmigung, die Genehmigungsbehörde, der Rat für Genehmigungsstreitigkeiten, der Betreiber einer störenden Einrichtung, der Ausführende von Stadtentwicklungsmaßnahmen, der Berichterstatter einer Unregelmäßigkeit usw. Das Rechtssubjekt ähnelt vom Konzept her dem OSLO-Generikum:Agent (auch Sammelbegriff für natürliche und juristische Personen und definiert als \"jemand, der handeln oder eine Wirkung ausüben kann\"), ist aber enger als Agent und spezifisch für den rechtlichen Kontext (einschließlich des Verwaltungsrechts, einschließlich der Genehmigungspolitik) und wird daher aufgrund dieser rechtlichen Konnotation im Zusammenhang mit Umweltgenehmigungen bevorzugt."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Recht> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die Erlaubnis zur Ausübung einer bestimmten Tätigkeit an einem bestimmten Ort, für die zum Zeitpunkt der Antragstellung oder Meldung eine besondere Genehmigung oder Meldung gemäß den geltenden Vorschriften im Bereich der Raumplanung und der Umwelt erforderlich ist."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Vergunning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Der Rechtsakt ist eine Entscheidung, die die Genehmigung zu einer Tätigkeit impliziert."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#BestuurlijkeRechtshandeling>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#BestuurlijkeRechtshandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Handlung, die von einem Vorstand ausgeht und die Rechtslage verändert oder deren Änderung verhindert."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Beispiele für einseitige Verwaltungsakte sind: Entscheidungen mit allgemeiner Geltung, der Erlass von Verordnungen, Entscheidungen wie Anerkennungen, Genehmigungen und Urkunden. Erweitern Sie diese Klasse um die notwendigen Spezilisierungen oder Typisierungen."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#RechterlijkeUitspraak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine förmliche Entscheidung oder ein Urteil eines Gerichts, die von einem Richter oder einem Spruchkörper erlassen wird."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dazu gehören im Zusammenhang mit Umweltgenehmigungen die Entscheidungen des Rates für Genehmigungsstreitigkeiten und des Staatsrats."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Verbintenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Rechtliche Verpflichtungen, die Rechtssubjekte gegeneinander eingehen (Rechtsakte) oder auf sich ziehen (Rechtstatsachen)."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Zum Beispiel eine Belastung oder Bedingung in einer Umweltgenehmigung."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeCategorie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Unter Legal Category verstehen wir Rubriken, Klassifikationen oder rechtlich verankerte Charakterisierungen."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Eine rechtliche Qualifizierung erfolgt auf der Grundlage von Rechtshinweisen, d.h. Verweisen auf juristische Werke. Es ist möglich, eine rechtliche Qualifizierung in verschiedenen Dimensionen vorzunehmen (z. B. die Qualifizierung einer Tätigkeit in Bezug auf Klassifikationsüberschriften und in Bezug auf die Sevezo-Vorschriften)."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Aanvraag> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Recht auf Ausübung einer Befugnis; Förmliches Ersuchen einer juristischen Person bei einer zuständigen Behörde um Erteilung von Informationen oder um Erlass einer Entscheidung, insbesondere einer Entscheidung über die Genehmigung einer Sache."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>, <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Im Rahmen von Umweltgenehmigungen betrifft dies alle Anträge aus oder im Zusammenhang mit Umweltgenehmigungen."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtscollege> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ein Rechtsprechungsorgan."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#toestandDatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Angabe des Datums des lizenzierten Zustands."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#ingangsdatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Datum, ab dem der Rechtsakt wirksam wird."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Zum Beispiel das Datum eines Urteils."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#juridischeKwalificatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die rechtliche Qualifizierung einer Ressource."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#verantwoordelijke> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "TODO NO TRANSLATION PROVIDED"@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "TODO NO TRANSLATION PROVIDED"@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#aanwendingstermijn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Zeitraum, innerhalb dessen der Rechtsbehelf ausgeübt werden kann."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#rechtsgrond> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischWerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verweise auf die juristischen Werke, auf denen das Verfahren basiert."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "So ist z. B. das Verfahren für das vereinfachte Genehmigungsverfahren in den Art. 37 ff. des Umweltdekrets in der zu einem bestimmten Zeitpunkt geltenden Fassung festgelegt."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#termijn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Interval>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Zeitraum, innerhalb dessen das Verfahren angewendet werden kann."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#locatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Angabe des Ortes, an dem eine Aktivität stattfindet, stattfinden wird oder stattgefunden hat."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#document> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Veröffentlichung des Rechtsakts in einem Dokument."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#waarmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Waarmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Wahrhaftigkeit des Dokuments."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#vaststellingTijdstip> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2006/time#Instant>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Zeitpunkt der Einführung."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#bevoegdeOverheid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die öffentliche Einrichtung, die befugt ist, über die Beschwerde zu entscheiden."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#bekendmaking> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Bekendmaking>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Veröffentlichung des Rechtsakts."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#gebeurtenis> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#JuridischeGebeurtenis>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ereignisse, von denen die Lizenzierte Bedingung abgeleitet wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#dossier> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/dossier#Dossier>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die Akte, in der dieser Fall behandelt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#vaststellingVergundeToestand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VaststellingVergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine Handlung, die eine lizenzierte Bedingung begründet."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#zaak> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ein Fall, in dem die Handlung des Falles ausgeführt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#zaakhandeling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine Handlung des Falles, die im Kontext des Falles ausgeführt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#procedure> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://dbpedia.org/ontology/Case>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ein Verfahren, nach dem der Fall behandelt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#procedurestap> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Zaakhandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedurestap>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ein Verfahrensschritt, nach dem die Handlung des Falles vorgenommen wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#inhoud> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Rechtshandeling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Inhoud>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Worum es bei dem Rechtsakt geht: nämlich um den Inhalt."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#ingesteldRechtsmiddel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#InstellingBeroep>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Beroepsmogelijkheid>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bezugnahme auf die Berufung."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#normatieveBepaling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#VergundeToestand>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine normative Bestimmung, die im Zusammenhang mit einer lizenzierten Bedingung gültig ist."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#voorwerp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#NormatieveBepaling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Activiteit>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Der Gegenstand der normativen Bestimmung."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#publiekeOrganisatie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/omgevingsvergunning#Procedure>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "HINWEIS$ea_notes=Eine öffentliche Organisation, die Autorität über ein Verfahren haben kann."@de.
