<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Une association sans personnalité juridique, basée sur un accord entre deux ou plusieurs personnes et/ou organisations pour poursuivre un but désintéressé dans le cadre d’une ou plusieurs activités bien définies."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Vereniging>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Une association est une organisation qui poursuit un objectif désintéressé. Cela s’applique également à une association de fait, mais elle n’a pas de personnalité juridique : les membres individuels de l’association de fait peuvent être responsables."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La demande de désignation par une institution compétente établissant qu’une personne ou une institution remplit certaines conditions, qu’elles soient temporaires ou non."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La désignation par une institution compétente établissant qu’une personne ou une institution remplit certaines conditions, qu’elles soient temporaires ou non."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.europa.eu/m8g/Output>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Vereniging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Une organisation qui poursuit un objectif désintéressé."@fr;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/org#Organization>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#bankrekeningnummer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Numéro unique attribué à un compte dans une banque."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Persoon.geboortedatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Date de naissance."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geldigheidsperiodeErkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Intervalle de temps, indiqué dans la demande de reconnaissance, pour lequel l’agrément demandé s’appliquera."@fr;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "L’intervalle de temps auquel la période de validité d’une demande de reconnaissance a droit peut différer de la reconnaissance finalement accordée."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag.activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type d’activité exercée par un organisme."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning.activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type d’activité exercée par un organisme."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geldigheidsperiode> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Intervalle de temps dans lequel la reconnaissance s’applique."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Persoon.woonplaats> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lieu de résidence d’une personne."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#toegekenddoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Référence à l’organisation qui a accordé la reconnaissance à l’association de fait."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftErkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Référence à la ou aux reconnaissances dont bénéficie l’association de fait."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geeftrechtOp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La reconnaissance qui est accordée sur la base de la demande de reconnaissance soumise."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#dientIn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La demande de reconnaissance présentée par l’association de fait."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#vraagtAan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Référence au service public demandé par l’association de fait."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftLid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Référence aux membres qui font partie de l’association de fait."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftVertegenwoordiger> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Référence au représentant de l’association de fait."@fr.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#isPositieIn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Le représentant est un poste dans l’association de fait."@fr.
