<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ein Verein ohne Rechtspersönlichkeit, der auf einer Vereinbarung zwischen zwei oder mehr Personen und/oder Organisationen beruht, im Rahmen einer oder mehrerer genau definierter Aktivitäten einen selbstlosen Zweck zu verfolgen."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Vereniging>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Ein Verein ist eine Organisation, die ein selbstloses Ziel verfolgt. Dies gilt auch für einen faktischen Verein, nur dass er keine Rechtspersönlichkeit besitzt: Die einzelnen Mitglieder des faktischen Vereins können haftbar gemacht werden."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Der Antrag eines zuständigen Trägers auf Benennung, mit dem festgestellt wird, dass eine Person oder Einrichtung bestimmte Anforderungen erfüllt, unabhängig davon, ob sie vorübergehend sind oder nicht."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die Benennung durch einen zuständigen Träger, mit der festgestellt wird, dass eine Person oder Einrichtung bestimmte Anforderungen erfüllt, unabhängig davon, ob sie vorübergehend sind oder nicht."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.europa.eu/m8g/Output>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Vereniging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine Organisation, die ein selbstloses Ziel verfolgt."@de;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/org#Organization>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#bankrekeningnummer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Eine eindeutige Nummer, die einem Konto bei einer Bank zugewiesen ist."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Persoon.geboortedatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geburtsdatum."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geldigheidsperiodeErkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Zeitintervall, das im Antrag auf Anerkennung angegeben ist und für das die beantragte Genehmigung gilt."@de;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Der Zeitraum, auf den die Gültigkeitsdauer eines Anerkennungsantrags Anspruch hat, kann von der endgültig erteilten Anerkennung abweichen."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag.activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Art der Aktivität, die von einer Organisation durchgeführt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning.activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Art der Aktivität, die von einer Organisation durchgeführt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geldigheidsperiode> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Zeitintervall, innerhalb dessen die Anerkennung gilt."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Persoon.woonplaats> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ort, an dem eine Person lebt."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#toegekenddoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verweis auf die Organisation, die dem De-facto-Verband die Anerkennung erteilt hat."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftErkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bezugnahme auf die Anerkennung(en), die die De-facto-Assoziation hat."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geeftrechtOp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Die Anerkennung, die auf der Grundlage des eingereichten Antrags auf Anerkennung erteilt wird."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#dientIn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Der Antrag auf Anerkennung wird vom faktischen Verein gestellt."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#vraagtAan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bezugnahme auf die von der De-facto-Assoziation geforderte öffentliche Dienstleistung."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftLid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Bezugnahme auf die Mitglieder, die Teil des De-facto-Vereins sind."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftVertegenwoordiger> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verweis auf den Vertreter des De-facto-Verbandes."@de.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#isPositieIn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Der Vertreter ist eine Position im faktischen Verband."@de.
