<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Vereniging zonder rechtspersoonlijkheid, gebaseerd op een afspraak tussen twee of meerdere personen en/of organisaties om een onbaatzuchtig doel na te streven in het kader van één of meer welbepaalde activiteiten."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Vereniging>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een Vereniging is een Organisatie die een onbaatzuchtig doel nastreeft. Dit geldt ook voor een Feitelijke Vereniging, alleen heeft deze geen rechtspersoonlijkheid: de inidividuele leden van de Feitelijke Vereniging kunnen aansprakelijk zijn."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Vereniging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een Organisatie die een onbaatzuchtig doel nastreeft."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/org#Organization>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De aanduiding door een bevoegde instelling waarbij wordt vastgesteld dat een persoon of instelling aan bepaalde eisen voldoet, al dan niet tijdelijk."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.europa.eu/m8g/Output>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het verzoek tot aanduiding door een bevoegde instelling waarbij wordt vastgesteld dat een persoon of instelling aan bepaalde eisen voldoet, al dan niet tijdelijk."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#bankrekeningnummer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een uniek nummer dat wordt toegekend aan een rekening bij een bank."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Persoon.geboortedatum> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Datum waarop de geboorte plaatsvond."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geldigheidsperiodeErkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tijdsinterval, vermeld in de erkenningsaanvraag, waarvoor de erkenning die werd aangevraagd, van toepassing zal zijn."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Het tijdsinterval waarop de geldigheidsperiode van een Erkenningsaanvraag aanspraak doet, kan verschillen van de Erkenning die uiteindelijk wordt toegekend."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag.activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type activiteit die door een organisatie wordt uitgeoefend."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning.activiteit> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type activiteit die door een organisatie wordt uitgeoefend."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geldigheidsperiode> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tijdsinterval waarbinnen de erkenning van toepassing is."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Persoon.woonplaats> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/person#Person>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Plaats waar een persoon woont."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#toegekenddoor> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar de organisatie die de erkenning heeft toegekend aan de feitelijke vereniging."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftErkenning> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar de erkenning(en) die de feitelijke vereniging heeft."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#geeftrechtOp> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenning>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De erkenning die toegekend wordt op basis van de ingediende erkenningsaanvraag."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#dientIn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#Erkenningsaanvraag>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De erkenningsaanvraag die ingediend wordt door de feitelijke vereninging."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#vraagtAan> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar de publieke dienstverlening die de feitelijke vereniging aanvraagt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftLid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar de leden die deel uitmaken van de feitelijke vereniging."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#heeftVertegenwoordiger> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar de vertegenwoordiger van de feitelijke vereniging."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#isPositieIn> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://purl.org/dc/terms/Agent>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/FeitelijkeVerenigingen#FeitelijkeVereniging>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De vertegenwoordiger is een positie in de feitelijke vereniging."@nl.
