<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmetingverzameling> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collectie van Verkeersmetingen met dezelfde kenmerken."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservationCollection>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bv metingen die op hetzelfde tijdstip plaatsvonden of hetzelfde Object of kenmerk observeren of door dezelfde Sensor zijn gemaakt. Bvb de metingen in eenzelfde Verkeersmeetpunt of de metingen op dezelfde infrastructuur etc."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersobject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Object waarop of waarlangs zich verkeer voordoet of dat deel uitmaakt vh verkeer."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://def.isotc211.org/iso19156/2011/GeneralFeatureInstance#GFI_Feature>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeting> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het vaststellen van de waarde van een bepaald kenmerk van het verkeer op een bepaald tijdstip of tussen twee tijdstippen."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://def.isotc211.org/iso19156/2011/Observation#OM_Observation>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeetpunt> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Punt waarlangs men kenmerken van het voorbijkomend verkeer meet."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersbemonsteringsobject>, <http://def.isotc211.org/iso19156/2011/SamplingPoint#SF_SamplingPoint>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dit is het punt langs de weg waar bvb doorkomsten van Voertuigen worden geteld en/of hun snelheid wordt gemeten of waarvoor enig ander Verkeerskenmerk wordt vastgesteld dat op het bemonsterd Verkeerdomeinobject betrekking heeft."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersbemonsteringsobject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Object dat representatief is voor het object waarvan men het Verkeerskenmerk meet."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersobject>, <http://def.isotc211.org/iso19156/2011/SamplingFeature#SF_SamplingFeature>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Voertuig> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Middel om personen of goederen te vervoeren."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bvb auto, fiets, vrachtwagen, bus, trein, tram, schip, boot, vliegtuig etc."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Object uit het verkeersdomein waarvan men een Verkeerskenmerk meet."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersobject>, <http://def.isotc211.org/iso19156/2011GeneralFeatureInstance#GFI_DomainFeature>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeerskenmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Kenmerk van het Verkeersdomeinobject of het Verkeersbemonsteringsobject dat gemeten wordt en dat betrekking heeft op het verkeer over of langs dat object of op zijn deelname aan het verkeer."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://def.isotc211.org/iso19109/2005/GeneralFeatureModel#GF_PropertyType>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bvb de gemiddelde snelheid van auto's langs een Meetpunt of de verkeersIntensiteit van fietsen op een Wegsegment bvb uitgedrukt in aantal voertuigen of de snelheid van een individueel Voertuig etc."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeettraject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Traject waarlangs men kenmerken van het voorbijkomend verkeer meet.."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersbemonsteringsobject>, <http://def.isotc211.org/iso19156/2011/SamplingCurve#SF_SamplingCurve>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dit is een afstand langs de weg waar bvb de snelheid van Voertuigen wordt gemeten (een zgn trajectcontrole) of waarvoor enig ander Verkeerskenmerk wordt vastgesteld dat op het bemonsterd Verkeerdomeinobject betrekking heeft."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Rijstrook> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "In de langsrichting begrensd deel van de rijbaan, bedoeld om de verkeersstroom te geleiden in een bepaalde richting en met doorgaans de breedte van één Voertuig."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transporteigenschap>, <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Wegdeel>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Wegdeel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Fietspad> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Deel van de wegbaan uitsluitend bedoeld voor fietsverkeer."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transporteigenschap>, <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Wegdeel>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Voetpad> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Deel van de wegbaan bedoeld voor voetgangers."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transporteigenschap>, <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Wegdeel>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Is per defintie afgescheiden van de rijbaan, typisch via een boordsteen en verhoogde ligging."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdeelnemer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Deelnemer aan het verkeer, als bestuurder of passagier van een Voertuig of zonder Voertuig, bvb als voetganger."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Wegdeel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Deel van de wegbaan."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "In deze context worden er longitudonale onderverdelingen van de weg mee bedoeld zoals Rijstroken,Fietspaden edm.OPGELET: Deze klasse is abstract,gebruik de subklassen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmetingverzameling.geobserveerdObject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmetingverzameling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Object dat door de Verkeersmetingen wordt geobserveerd."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeetpunt.netwerkreferentie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeetpunt>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Netwerkreferentie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Referentie naar het Netwerkelement waarop of waarlangs het Verkeersmeetpunt ligt of dat door dat punt bemonsterd wordt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeetpunt.rijrichting> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeetpunt>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/weg#Rijrichting>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geeft aan welke op welke Rijrichting het Verkeersmeetpunt gelegen is of betrekking heeft."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Alternatief voor of aanvulling op geometrie of netwerkreferentie. Ook noodzakelijk om aan te geven in welke richting de Voertuigen rijden waarvan men bvb de snelheid meet."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#voertuigType> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeerskenmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Voertuigtype>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Soort Voertuig waarvan men het Verkeerskenmerk meet."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bvb \"Fiets\" als men enkel het aantal fietsen wil tellen in een Meetpunt. Enkel noodzakelijk voor Verkeersdomeinobjecten die zelf geen Voertuig zijn maar bvb een Wegsegment of Rijstrook etc."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeettraject.netwerkreferentie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeettraject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Netwerkreferentie>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Referentie naar het Netwerkelement waarlangs het Verkeersmeettraject loopt of dat door dat traject bemonsterd wordt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeettraject.rijrichting> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeettraject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/weg#Rijrichting>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geeft aan welke op welke Rijrichting het Verkeersmeettraject ligt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Alternatief voor of aanvulling op geometrie of netwerkreferentie.  Ook noodzakelijk om aan te geven in welke richting de Voertuigen rijden waarvan men bvb de gemiddelde snelheid meet."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#rijstrook> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Rijstrook>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/adms#Identifier>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Identificator van de Rijstrook."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "De identificator moet getypeerd worden bvb volgens het systeem dat werd gehanteerd om de Rijstroken te nummeren. Bvb het schema van DATEX II waar over de volledige breedte van de weg van links naar rechts wordt genummerd."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#ligging> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://www.w3.org/ns/sosa/Sensor>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/prov#Location>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Locatie van de Sensor."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeetpunt.wegdeel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeetpunt>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Wegdeel>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geeft aan welke op welk Wegdeel het Verkeersmeetpunt gelegen is of betrekking heeft."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeettraject.wegdeel> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeettraject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Wegdeel>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geeft aan welke langs welk Wegdeel het traject loopt of betrekking heeft."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#verkeersdeelnemerType> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeerskenmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Soort Verkeersdeelnemer waarvan men het Verkeerskenmerk meet."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bvb \"Voetganger\" als men enkel het aantal Voertgangers wil tellen in een Meetpunt. Enkel noodzakelijk voor Verkeersdomeinobjecten die zelf geen Verkeersdeelnemer zijn maar bvb een Wegsegment of Rijstrook etc."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmetingverzameling.geobserveerdKenmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmetingverzameling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeerskenmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Kenmerk dat de Verkeersmetingen in de verzameling meten."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#geobserveerdKenmerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeting>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeerskenmerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Kenmerk van het Verkeersobject dat geobserveerd wordt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "CONSTRAINT: Het geobserveerdKenmerk moet werkelijk een kenmerk zijn van het geobserveerdObject of van een (onder)deel ervan. Soms is de procedure waarmee de waarden vh kenmerk worden bekomen indirect, ttz men meet om praktische reden een ander kenmerk dat een proxy is voor het kenmerk dat men werkelijk wil observeren. Bv om de Verkeersintensiteit op een Wegsegment te bepalen telt men individuele doorkomsten van Voertuigen in een Verkeersmeetpunt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#waardeverschaffer> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersobject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeting>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar een Verkeersmeting die op het geobserveerdObject plaatsvondt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Die meting verschaft ahw een waarde voor het Verkeerskenmerk dat van het Verkeersobject wordt gemeten."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#geobserveerdObject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeting>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersobject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Het Verkeersobject dat geobserveerd wordt."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dat kan het Verkeersdomeinobject zelf zijn of een proxy ervan, ttz een Verkeersbemonsteringsobject. OPMERKING: In dat laatste geval weet men soms pas na het observeren welk real-world Object men juist geobserveerd heeft. Bvb in een Verkeersmeetpunt weet men niet op voorhand welke de objecten zullen zijn waarvan men de snelheid wil vaststellen."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#bemonsterdObject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersbemonsteringsobject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersdomeinobject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verwijzing naar het Verkeersdomeinobject waarop de meting betrekking heeft en waarvoor het Verkeersbemonsteringsobject representatief is."@nl;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bvb het Voertuig of het Wegsegment waarvan men een Verkeerskenmerk bepaalt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#heeftLid> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmetingverzameling>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#Verkeersmeting>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verkeersmeting die tot de verzameling behoort."@nl.
